歐盟一致同意巴爾幹6國成新成員 抗衡中俄影響

歐盟27個成員國領袖周三在峰會上，一致支持6個巴爾幹半島國家成為歐盟新成員，並且給予6國更多財政援助，以抗衡俄羅斯與中國在區內的影響力。

根據歐盟峰會會後公告，阿爾巴尼亞、波赫、科索沃、塞爾維亞、北馬其頓及蒙特內哥羅六個巴爾幹半島國家領袖，也參與今次峰會。

同時，歐盟將向6國提供33億歐羅(280.8億港元)援助，協助應對新冠肺炎疫情。中國與俄羅斯已經派遣醫療隊到這些國家，協助應對疫情。

塞爾維亞

抗衡中国

中東歐國家仲消化緊

又走去擴張

塞爾維亞向中國援塞醫療隊頒發最高榮譽勳章

新南斯拉夫

塞爾維亞抗中

南斯拉夫復興

廢老最鐘意攪大聯盟?

加埋鳥克蘭啦

塞爾維雪點撚樣抗中俄
人唔笑狗都吠

呢6個既經濟實力同人權狀況達到歐盟標準咩？

巴爾幹6國 > 抗衡中俄 = x 2036

又有更多東歐幼幼去黎歐盟做雞

抗坑中俄班歐洲領袖幫維尼奶袋底架喎